[
{
    "difficulty":1,
    "question": "Ein zylindrisches Gefäß in dem Speisen gekocht werden – oder kurz:",
    "a1": "A: ein Topf",
    "a2": "B: auf Lauf",
    "a3": "C: gu Lasch",
    "a4": "D: ra Gout",
    "correctAnswer": 1
},
{
    "difficulty":1,
    "question": "Was hat man redensartlich, wenn man häufig das Klo aufsuchen muss?",
    "a1": "A: Konfirmandenblase",
    "a2": "B: Teenagerherz",
    "a3": "C: Abiturientenniere",
    "a4": "D: Grundschülerlunge",
    "correctAnswer": 1
},
{
    "difficulty":1,
    "question": "Wenn jemand dem Finanzamt Geld schuldet, könnte man ihn passenderweise auffordern: \"Zahl endlich deine …\"",
    "a1": "A: Deck, Offizier!",
    "a2": "B: Steuer, Mann!",
    "a3": "C: Leicht, Matrose!",
    "a4": "D: Schiffs, Junge! ",
    "correctAnswer": 2
},
{
    "difficulty":1,
    "question": "Welche Neuerung hielt das Jahr 1984 für deutsche Fernsehzuschauer bereit?",
    "a1": "A: Kabelprogramme",
    "a2": "B: Seilsendungen",
    "a3": "C: Drahtshows",
    "a4": "D: Leitungskanäle",
    "correctAnswer": 1
},
{
    "difficulty":1,
    "question": "Wer in Dover wohnt,",
    "a1": "A: cornwalll Cornwall.",
    "a2": "B: kennt Kent.",
    "a3": "C: susssex Sussex.",
    "a4": "D: yorkkshire Yorkshire.",
    "correctAnswer": 2
},
{
    "difficulty":2,
    "question": "Johann Wolfgang von Goethes Autobiographie kennt man unter dem Titel … ?",
    "a1": "A: Ventil und Realität",
    "a2": "B: Dichtung und Wahrheit",
    "a3": "C: Stöpsel und Wirklichkeit",
    "a4": "D: Abfluss und Tatsache",
    "correctAnswer": 2
},
{
    "difficulty":2,
    "question": "Was findet man bei Autos meist in den Varianten \"gleichlaufend\" oder \"gegenläufig\"?",
    "a1": "A: Rückbank",
    "a2": "B: Schneeketten",
    "a3": "C: Tankanzeige",
    "a4": "D: Scheibenwischer",
    "correctAnswer": 4
},
{
    "difficulty":2,
    "question": "Wessen Ansprüche sollen hierzulande gesetzlich neu geregelt werden?",
    "a1": "A: Bargeldeltern",
    "a2": "B: Scheinväter",
    "a3": "C: Münzmütter",
    "a4": "D: Kreditkartenfamilien",
    "correctAnswer": 2
},
{
    "difficulty":2,
    "question": "Wobei besteht die oberste Schicht oft aus dem sogenannten Fondant?",
    "a1": "A: Kaltschaummatratze",
    "a2": "B: Straßenbelag",
    "a3": "C: Komposthaufen",
    "a4": "D: Festtagstorte",
    "correctAnswer": 4
},
{
    "difficulty":2,
    "question": "Welcher Buchstabe kam in der Entstehungsgeschichte unseres heute gebräuchlichen Alphabets erst im Mittelalter hinzu?",
    "a1": "A: W",
    "a2": "B: D",
    "a3": "C: C",
    "a4": "D: V",
    "correctAnswer": 1
},
{
    "difficulty":3,
    "question": "Welche Pflanzen zählen zur selben Familie und sind für manchen Hobbygärtner zum Verwechseln ähnlich?",
    "a1": "A: Hortensie & Azalee",
    "a2": "B: Lavendel & Rosmarin",
    "a3": "C: Eibe & Ulme",
    "a4": "D: Hibiskus & Krokus",
    "correctAnswer": 2
},
{
    "difficulty":3,
    "question": "Womit machte sich der 2012 verstorbene Inder Ravi Shankar zur Legende?",
    "a1": "A: Currygerichte",
    "a2": "B: Sitar",
    "a3": "C: Yogakurse",
    "a4": "D: Kricketschläger",
    "correctAnswer": 2
},
{
    "difficulty":3,
    "question": "Bei welchen beiden Staaten findet man im Ländernamen wie auch im Namen der Hauptstadt keinen anderen Vokal als das \"A\"?",
    "a1": "A: Katar & Tschad",
    "a2": "B: Kanada & Bahamas",
    "a3": "C: Ghana & Kasachstan",
    "a4": "D: Japan & Madagaskar",
    "correctAnswer": 3
},
{
    "difficulty":3,
    "question": "Wer muss beim Urlaub im Schwarzwald grundsätzlich die sogenannte Zwei-Meter-Regel beachten?",
    "a1": "A: Nichtschwimmer",
    "a2": "B: Wohnmobilfahrer",
    "a3": "C: Hundebesitzer",
    "a4": "D: Mountainbiker",
    "correctAnswer": 4
},
{
    "difficulty":3,
    "question": "Welchen Eintrag findet man im \"Urduden\" von 1880 nicht?",
    "a1": "A: Dynamit",
    "a2": "B: Glühlampe",
    "a3": "C: Batterie",
    "a4": "D: Mikrophon",
    "correctAnswer": 2
}
]